How is the determinant of a matrix \(A\) affected if it is multiplied by a scalar \(k\), resulting in \(kA\)?
A. \( \operatorname{det}(kA) = k \cdot \operatorname{det}(A) \)
B. \( \operatorname{det}(kA) = \operatorname{det}(A) \)
C. \( \operatorname{det}(kA) = k^n \cdot \operatorname{det}(A) \), where \(n\) is the size of the square matrix.
D. \( \operatorname{det}(kA) = 0 \)
ANSWER: C
If \(A\) and \(B\) are \(n \times n\) matrices, what is generally true about the relationship between \( \operatorname{det}(A+B) \) and \( \operatorname{det}(A) + \operatorname{det}(B) \)?
A. They are always equal.
B. They are never equal.
C. They are usually not equal.
D. \( \operatorname{det}(A+B) = \operatorname{det}(A) + \operatorname{det}(B) \) if \(A\) and \(B\) are diagonal matrices.
ANSWER: C
Under what specific condition can the determinant of a matrix \(C\) be expressed as the sum of determinants of matrices \(A\) and \(B\)?
A. When \(C = A + B\).
B. When \(A\), \(B\), and \(C\) are identical except for one row (or column), and that row (or column) of \(C\) is the sum of the corresponding rows (or columns) of \(A\) and \(B\).
C. Only when \(A\) or \(B\) is the zero matrix.
D. This relationship never holds true for determinants.
ANSWER: B
What is the relationship between the determinant of a matrix product \(AB\) and the individual determinants of \(A\) and \(B\), assuming they are square matrices of the same size?
A. \( \operatorname{det}(AB) = \operatorname{det}(A) + \operatorname{det}(B) \)
B. \( \operatorname{det}(AB) = \operatorname{det}(A) \cdot \operatorname{det}(B) \)
C. \( \operatorname{det}(AB) = \operatorname{det}(A) / \operatorname{det}(B) \)
D. \( \operatorname{det}(AB) = (\operatorname{det}(A) \cdot \operatorname{det}(B))^n \)
ANSWER: B
What is the determinant condition for a square matrix \(A\) to be invertible?
A. \( \operatorname{det}(A) = 0 \)
B. \( \operatorname{det}(A) = 1 \)
C. \( \operatorname{det}(A) \neq 0 \)
D. \( \operatorname{det}(A) \ge 0 \)
ANSWER: C
If a matrix \(A\) is invertible, what is the relationship between the determinant of its inverse, \( \operatorname{det}(A^{-1}) \), and the determinant of \(A\), \( \operatorname{det}(A) \)?
A. \( \operatorname{det}(A^{-1}) = -\operatorname{det}(A) \)
B. \( \operatorname{det}(A^{-1}) = \operatorname{det}(A) \)
C. \( \operatorname{det}(A^{-1}) = 1 / \operatorname{det}(A) \)
D. \( \operatorname{det}(A^{-1}) = \operatorname{det}(A)^2 \)
ANSWER: C
When multiplying the entries in any row of a matrix by the corresponding cofactors from a *different* row and summing the products, what is the result?
A. The determinant of the matrix.
B. One of the diagonal entries.
C. Always zero.
D. The product of the row entries.
ANSWER: C
How is the adjoint of an \(n \times n\) matrix \(A\) defined?
A. It is the matrix of cofactors of \(A\) itself.
B. It is the transpose of the matrix of cofactors of \(A\).
C. It is the determinant of \(A\) divided by the identity matrix.
D. It is the inverse of \(A\).
ANSWER: B
Which formula correctly expresses the inverse of an invertible matrix \(A\) using its adjoint, \( \operatorname{adj}(A) \), and its determinant, \( \operatorname{det}(A) \)?
A. \( A^{-1} = \operatorname{det}(A) \cdot \operatorname{adj}(A) \)
B. \( A^{-1} = \frac{1}{\operatorname{adj}(A)} \cdot \operatorname{det}(A) \)
C. \( A^{-1} = \frac{1}{\operatorname{det}(A)} \cdot \operatorname{adj}(A) \)
D. \( A^{-1} = \operatorname{adj}(A) - \operatorname{det}(A) \)
ANSWER: C
What condition on the determinant of the coefficient matrix \(A\) is necessary to apply Cramer's Rule to solve a linear system \(A\mathbf{x} = \mathbf{b}\)?
A. \( \operatorname{det}(A) = 0 \)
B. \( \operatorname{det}(A) = 1 \)
C. \( \operatorname{det}(A) \text{ must be negative} \)
D. \( \operatorname{det}(A) \neq 0 \)
ANSWER: D
According to the Equivalent Statements theorem, which of the following is equivalent to an \(n \times n\) matrix \(A\) being invertible?
A. The system \(A\mathbf{x} = \mathbf{0}\) has non-trivial solutions.
B. The reduced row echelon form of \(A\) has at least one row of zeros.
C. \( \operatorname{det}(A) = 0 \)
D. \( \operatorname{det}(A) \neq 0 \)
ANSWER: D